5 4 3
2 2
1 3
1 2
1 2

정답: 3 1 2
3 1 2
출력: [3, 1, 2]
[3, 1, 2]

3 8 3
2 3
2 1
2 2
1 1
2 1
2 3
1 1
2 3

정답: 3 2 1
3 2 1
출력: [3, 2, 1]
[3, 2, 1]

2 1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

4 2 4
2 1
3 2

정답: 4
4
출력: [4]
[4]

3 3 2
1 3
1 1
2 1

정답: 2 1 3
2 1 3
출력: [2, 1, 3]
[2, 1, 3]

1 9 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

3 5 1
2 2
2 2
1 2
1 2
3 2

정답: 1 2 3
1 2 3
출력: [1, 2, 3]
[1, 2, 3]

3 8 1
2 2
2 1
3 1
3 1
2 1
3 3
3 2
1 1

정답: 1 2 3
1 2 3
출력: [1, 2, 3]
[1, 2, 3]

3 4 2
2 1
1 1
2 3
2 1

정답: 2 1 3
2 1 3
출력: [2, 1, 3]
[2, 1, 3]

3 7 3
2 2
3 3
2 3
2 2
1 1
3 1
3 1

정답: 3 1 2
3 1 2
출력: [3, 1, 2]
[3, 1, 2]

1 6 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

4 8 4
4 4
2 3
3 4
1 2
1 3
4 4
3 3
2 4

정답: 4 2 1 3
4 2 3 1
출력: [4, 2, 1, 3]
[4, 2, 3, 1]

5 9 3
4 2
5 3
3 3
2 1
1 3
5 1
2 2
3 4
4 3

정답: 3 1 2 4 5
3 1 4 5 2
출력: [3, 1, 2, 4, 5]
[3, 1, 4, 5, 2]

3 8 3
2 1
1 3
3 2
3 3
1 1
3 2
3 3
3 3

정답: 3 1 2
3 1 2
출력: [3, 1, 2]
[3, 1, 2]

3 6 2
2 2
1 3
1 1
3 1
2 3
1 3

정답: 2 3 1
2 3 1
출력: [2, 3, 1]
[2, 3, 1]

5 4 2
1 1
3 1
4 1
1 1

정답: 2
2
출력: [2]
[2]

3 4 2
2 3
1 2
1 3
1 1

정답: 2 1 3
2 1 3
출력: [2, 1, 3]
[2, 1, 3]

2 8 2
2 1
1 1
2 2
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1

정답: 2 1
2 1
출력: [2, 1]
[2, 1]

1 2 1
1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

4 4 1
4 2
1 1
3 4
1 3

정답: 1 3 4 2
1 3 4 2
출력: [1, 3, 4, 2]
[1, 3, 4, 2]

5 7 4
2 2
2 2
5 2
4 3
3 5
5 5
1 3

정답: 4 3 1 5 2
4 3 1 5 2
출력: [4, 3, 1, 5, 2]
[4, 3, 1, 5, 2]

1 8 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

3 3 1
3 3
1 3
2 2

정답: 1 3
1 3
출력: [1, 3]
[1, 3]

4 9 3
3 4
4 4
3 2
2 4
3 2
1 3
4 1
2 4
1 3

정답: 3 1 4 2
3 1 2 4
출력: [3, 1, 4, 2]
[3, 1, 2, 4]

3 8 2
2 2
3 2
3 1
3 2
2 1
2 3
3 3
3 1

정답: 2 1 3
2 1 3
출력: [2, 1, 3]
[2, 1, 3]

1 4 1
1 1
1 1
1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

3 4 1
1 1
3 1
3 1
3 1

정답: 1 3
1 3
출력: [1, 3]
[1, 3]

5 3 1
3 1
4 1
2 3

정답: 1 3 2 4
1 3 4 2
출력: [1, 3, 2, 4]
[1, 3, 4, 2]

4 3 1
3 1
1 4
2 2

정답: 1 3 4
1 3 4
출력: [1, 3, 4]
[1, 3, 4]

4 6 4
3 1
1 3
1 3
1 3
4 3
4 3

정답: 4 3 1
4 3 1
출력: [4, 3, 1]
[4, 3, 1]

4 10 4
3 1
1 1
4 3
2 2
3 1
2 1
2 1
1 3
1 2
4 4

정답: 4 3 1 2
4 3 1 2
출력: [4, 3, 1, 2]
[4, 3, 1, 2]

2 5 2
2 1
2 1
1 1
1 2
1 2

정답: 2 1
2 1
출력: [2, 1]
[2, 1]

4 3 1
4 1
4 3
3 4

정답: 1 4 3
1 4 3
출력: [1, 4, 3]
[1, 4, 3]

2 3 2
2 2
2 1
1 2

정답: 2 1
2 1
출력: [2, 1]
[2, 1]

5 5 3
4 1
4 4
5 5
2 1
1 1

정답: 3
3
출력: [3]
[3]

3 2 2
1 3
2 2

정답: 2
2
출력: [2]
[2]

4 2 1
4 3
4 1

정답: 1 4 3
1 4 3
출력: [1, 4, 3]
[1, 4, 3]

3 6 2
3 1
3 2
3 1
1 2
1 3
1 3

정답: 2 1 3
2 1 3
출력: [2, 1, 3]
[2, 1, 3]

3 4 1
1 1
2 2
3 2
3 3

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

4 1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

2 3 1
1 2
2 1
2 2

정답: 1 2
1 2
출력: [1, 2]
[1, 2]

3 7 3
2 3
2 1
1 3
3 1
1 3
2 2
3 3

정답: 3 1 2
3 1 2
출력: [3, 1, 2]
[3, 1, 2]

4 9 4
1 4
4 1
1 2
3 4
2 2
4 3
3 1
1 3
1 2

정답: 4 1 2 3
4 1 3 2
출력: [4, 1, 2, 3]
[4, 1, 3, 2]

2 2 1
2 2
2 2

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

5 1 5
5 2

정답: 5 2
5 2
출력: [5, 2]
[5, 2]

2 7 1
1 2
2 1
1 2
2 1
1 2
1 1
2 2

정답: 1 2
1 2
출력: [1, 2]
[1, 2]

4 4 4
4 3
3 2
3 1
2 1

정답: 4 3 1 2
4 3 1 2
출력: [4, 3, 1, 2]
[4, 3, 1, 2]

3 3 2
2 2
1 3
2 1

정답: 2 1 3
2 1 3
출력: [2, 1, 3]
[2, 1, 3]

1 5 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

5 5 2
1 5
4 1
5 1
5 5
5 2

정답: 2 5 1 4
2 5 1 4
출력: [2, 5, 1, 4]
[2, 5, 1, 4]

4 4 2
3 3
3 3
3 3
4 4

정답: 2
2
출력: [2]
[2]

2 6 1
2 1
2 1
2 2
2 2
1 1
2 1

정답: 1 2
1 2
출력: [1, 2]
[1, 2]

5 3 3
2 5
5 5
1 3

정답: 3 1
3 1
출력: [3, 1]
[3, 1]

5 4 3
4 1
5 2
2 3
2 5

정답: 3 2 5
3 2 5
출력: [3, 2, 5]
[3, 2, 5]

5 5 5
5 1
3 2
1 1
4 4
2 1

정답: 5 1 2 3
5 1 2 3
출력: [5, 1, 2, 3]
[5, 1, 2, 3]

2 9 2
2 2
1 2
1 2
2 1
1 1
2 2
1 1
2 2
2 1

정답: 2 1
2 1
출력: [2, 1]
[2, 1]

5 1 3
4 1

정답: 3
3
출력: [3]
[3]

3 2 3
2 2
1 3

정답: 3 1
3 1
출력: [3, 1]
[3, 1]

1 7 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

3 6 1
2 1
1 2
3 1
3 2
3 3
2 2

정답: 1 2 3
1 2 3
출력: [1, 2, 3]
[1, 2, 3]

4 6 1
3 2
3 4
1 2
3 3
3 4
1 3

정답: 1 2 3 4
1 2 3 4
출력: [1, 2, 3, 4]
[1, 2, 3, 4]

2 7 2
1 2
1 2
2 1
1 2
2 1
2 2
1 2

정답: 2 1
2 1
출력: [2, 1]
[2, 1]

1 10 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

2 4 2
1 2
2 1
1 1
1 2

정답: 2 1
2 1
출력: [2, 1]
[2, 1]

3 10 2
2 1
1 2
3 2
3 3
2 2
3 2
3 2
1 2
2 3
1 2

정답: 2 1 3
2 1 3
출력: [2, 1, 3]
[2, 1, 3]

2 3 2
1 2
2 2
1 2

정답: 2 1
2 1
출력: [2, 1]
[2, 1]

2 6 1
1 1
1 2
2 2
2 1
1 2
2 1

정답: 1 2
1 2
출력: [1, 2]
[1, 2]

5 6 2
1 4
4 5
4 4
4 4
3 3
2 4

정답: 2 4 1 5
2 4 1 5
출력: [2, 4, 1, 5]
[2, 4, 1, 5]

5 4 2
4 5
3 2
4 2
3 4

정답: 2 3 4 5
2 3 4 5
출력: [2, 3, 4, 5]
[2, 3, 4, 5]

5 8 4
2 5
3 4
3 5
1 5
1 3
3 2
5 2
4 2

정답: 4 2 3 1 5
4 2 3 5 1
출력: [4, 2, 3, 1, 5]
[4, 2, 3, 5, 1]

4 7 4
2 2
2 1
3 1
1 1
1 3
3 3
4 2

정답: 4 2 1 3
4 2 1 3
출력: [4, 2, 1, 3]
[4, 2, 1, 3]

3 2 1
2 1
1 3

정답: 1 2 3
1 2 3
출력: [1, 2, 3]
[1, 2, 3]

5 10 2
3 3
4 4
4 1
5 5
4 1
2 2
4 2
4 4
4 1
4 1

정답: 2 4 1
2 4 1
출력: [2, 4, 1]
[2, 4, 1]

4 3 4
2 2
3 3
1 3

정답: 4
4
출력: [4]
[4]

2 5 1
1 2
1 1
2 1
1 1
1 2

정답: 1 2
1 2
출력: [1, 2]
[1, 2]

5 8 1
3 5
1 1
4 4
5 2
2 3
2 1
4 3
4 4

정답: 1 2 3 4 5
1 2 3 5 4
출력: [1, 2, 3, 4, 5]
[1, 2, 3, 5, 4]

3 10 2
3 1
2 2
3 2
2 1
2 3
2 3
2 3
3 1
2 1
1 3

정답: 2 1 3
2 1 3
출력: [2, 1, 3]
[2, 1, 3]

1 3 1
1 1
1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

4 1 1
3 4

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

4 9 3
3 3
3 4
3 3
4 1
1 3
2 2
2 3
1 1
4 4

정답: 3 1 4 2
3 1 2 4
출력: [3, 1, 4, 2]
[3, 1, 2, 4]

2 6 2
2 2
1 2
2 2
2 2
2 2
2 2

정답: 2 1
2 1
출력: [2, 1]
[2, 1]

3 8 1
3 1
1 2
1 2
3 3
2 2
2 1
2 2
2 1

정답: 1 2 3
1 2 3
출력: [1, 2, 3]
[1, 2, 3]

3 9 1
2 1
3 3
2 2
1 3
2 2
1 1
3 1
3 3
2 2

정답: 1 2 3
1 2 3
출력: [1, 2, 3]
[1, 2, 3]

3 5 2
3 3
3 3
1 3
3 1
2 1

정답: 2 1 3
2 1 3
출력: [2, 1, 3]
[2, 1, 3]

5 9 1
5 2
5 2
3 1
2 2
5 1
5 1
5 2
4 1
4 1

정답: 1 3 4 5 2
1 3 4 5 2
출력: [1, 3, 4, 5, 2]
[1, 3, 4, 5, 2]

1 1 1
1 1

정답: 1
1
출력: [1]
[1]

5 9 1
1 1
2 5
1 5
3 4
3 5
2 4
2 5
5 3
4 4

정답: 1 5 2 4 3
1 5 2 3 4
출력: [1, 5, 2, 4, 3]
[1, 5, 2, 3, 4]

4 7 4
1 1
4 3
3 4
3 3
3 2
4 1
1 2

정답: 4 1 2 3
4 1 3 2
출력: [4, 1, 2, 3]
[4, 1, 3, 2]

5 7 3
2 3
3 1
5 1
4 1
1 5
1 5
5 1

정답: 3 1 4 5 2
3 1 2 4 5
출력: [3, 1, 4, 5, 2]
[3, 1, 2, 4, 5]

5 9 4
5 1
1 2
2 5
2 4
4 3
1 2
1 4
5 1
2 4

정답: 4 1 2 5 3
4 1 2 3 5
출력: [4, 1, 2, 5, 3]
[4, 1, 2, 3, 5]

2 4 2
1 1
1 1
1 1
1 1

정답: 2
2
출력: [2]
[2]

4 6 2
1 4
4 4
3 4
2 2
2 1
2 4

정답: 2 1 4 3
2 1 4 3
출력: [2, 1, 4, 3]
[2, 1, 4, 3]

2 5 1
2 1
2 1
1 2
2 2
1 2

정답: 1 2
1 2
출력: [1, 2]
[1, 2]

3 7 1
1 1
2 1
2 3
3 1
1 1
1 1
1 1

정답: 1 2 3
1 2 3
출력: [1, 2, 3]
[1, 2, 3]

